有冇人會日日同自己寵物講野

感覺佢好似識聽咁

好難唔同寵物講野

好想有隻狗聽我講野

買隻灰鸚同佢鬥講

佢地識聽架，我隻貓有病要送入診所照顧個陣
我臨走同佢講下次再見
到佢情況真係唔掂，診所打黎叫我地有心理準備同快d黎嘅時候
我地見埋最後一面佢先肯走
佢真係好乖豬架，醫生話佢心跳呼吸曾經停過，但係未見到我地佢未肯走住
到我地見齊曬面佢先安詳咁走

起碼識聽自己個名
有時叫佢地會喵返我轉頭
同埋會行埋黎撞我隻腳

叫佢上嚟我個肚度訓，會喵一聲我再行上嚟伏喺度

佢地唔明你講咩都識分語氣架

呢樣真，我細個個狗仔，都等埋我dady放工（零晨），隻狗仔好清楚啲時間Dady 大約幾點番黎，都係等埋先死

我朋友隻老貓臨死前行哂全屋一個圈, 跟住訓左係朋友媽咪隻手臂到先走